【震驚七百萬人】葉劉不符合參選特首資格？

大家都知道葉劉2003年下台後，去左美國讀書，呢樣野佢自己都成日攞黎講

（葉劉淑儀）辭職後，葉劉淑儀在2003年赴美國留學，2006年回港，並以政治人物身份加入政壇。（出處：維基百科[url]
[/url]）

但請大家睇下《基本法》第44條：香港特別行政區行政長官由年滿四十周歲，在香港通常居住連續滿二十年並在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。

葉劉離開左香港兩三年
唔符合連續居港廿年 請選舉主任DQ佢！

熱烈地彈琴熱烈地唱

唔係咁計，除非佢呢三年一次都冇返過香港。再者去外國讀學點可能界定為移民性質的離港。

佢去美國之前有連續住20年就符合啦

國家機密

就算唔得, 人大釋法通常居住二十年既定義咪得囉

(頭盔) 所以我標題最尾有個"？"

冇問題
釋法重新定義通常居住

基本法係由97開始計

算係俾個藉口孽瘤好落台

咁計法, 2017年之前都唔會有人符合條件

我意思即係, 用你個計法, 董曾梁三個都係非法特首

震驚1,300,000,000人

唔洗釋法
通常居港通常唔會計出國讀書個段時間
只要佢讀完之後喺返香港工作，或者定居就得
所以葉劉喺呢個層面上係冇問題

你要搞清楚咩叫「通常居住連續滿二十年」先
通常居住好似有準測，以前讀econ學過唔記得左
有啲野係豁免左
btw龍門都係任般架啦，立法會宣誓果陣建制咪又係有人讀唔準讀唔齊，一樣比佢pass

97 開始生效唔代表97 開始計喎

其實而家出左林鄭，佢都係陪跑使者啦應該

報紙佬都當哂佢大茄

你咁講林鄭係老董時代都去過英國讀書

俾釋法玩曬,唉屌

Quote from 選舉指引:

通常在香港居住的人是指除偶爾暫時離開香港外，如出外渡假、離港出外留學，該人慣常及一般為在港定居的目的在本港合法居住。每宗個案須按本身的資料審查。該人離港時間長短、離港理由、 他／她本 人、配偶、子女及父母居住的地點，以及 他／她 在香港所保持的聯繫等，都是相關的因素。

所以出去留學係冇問題照計通常居住既時期

跟車太貼